政府： 15個花市將改為取票入場 每票最多兩人 希望市民「快買快賣」 盡快離場

年宵花市採取燈號人流管制 市民憑票入場每票兩人

全港15個地點本星期六至年三十晚復辦年宵花市，政府說，場地屆時會採取紅、黃、綠燈人流管制。食環署表示，15個場地將嚴格執行防疫抗疫措施，現場設有紅外線傳感器以計算場內人數，綠燈代表人流較少，無須取票進場；黃色代表人流增多，市民須取票輪候進場；紅色代表場內及輪候人數眾多，輪候時間會比較長。市民可於銷售點現場取票，或下載免費流動應用程式遙距取票，所取票號只在當天有效，由召集進場起計的60分鐘內可憑票進場，每票不多於兩人。署方又提醒，前往花市的市民應「快買快賣」，在購買年花後離開銷售點，減少人群聚集。

一二三，紅綠燈

你鍾意啦 反正都唔會去

買完好過主喇

又玩鳩d花農？

on9真係可以無極限

Donki又唔見你派飛

已經沒乜人去
老一輩重要心諗唔熱鬧唔好
家下重要咁撚煩
花農表示中伏

撚鳩花農

明顯驚左啲花農啦

普通市民就睬你撚就，年初一篤串魚蛋就一人五千

賣花就得，乾貨就唔得

究竟d高官行過花市未

應該係MTR 唔見你派飛

玩完又唔駛賠
而家開比你死你事

個個戴口罩行其實邊撚度有風險？商場巴士地鐵多人到乜，咪一樣咁運作如常？老老實實，我平時都只係齋行花市無買年花，而家連行我都唔會去行了，咁撚麻煩

地鐵商場就唔敢玩呢招

突然想行花市了

認住黃店位置

花市又唔使安心出殯？驚無人去行？

又有攞飛師出現

都係忍唔到手玩下野

咁撚煩，搵鬼去

OnL99, 海記咁撚都得啦

柒婆:「今次我們需要做的是遏制人流，即在街上不想再見到有這麼多人出出入入，因為他們出入時就會有傳播風險──坐公共交通工具或在大廈出入都有傳播風險。所以第一項措施是需要進一步減少在社區內的人流」

花市原來冇出出入入

咁麻煩，去花墟算